\documentclass[review]{elsarticle}

\usepackage{lineno,hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\modulolinenumbers[5]

\journal{Renato Vimieiro}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Elsevier bibliography styles
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% To change the style, put a % in front of the second line of the current style and
%% remove the % from the second line of the style you would like to use.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Numbered
%\bibliographystyle{model1-num-names}

%% Numbered without titles
%\bibliographystyle{model1a-num-names}

%% Harvard
%\bibliographystyle{model2-names.bst}\biboptions{authoryear}

%% Vancouver numbered
%\usepackage{numcompress}\bibliographystyle{model3-num-names}

%% Vancouver name/year
%\usepackage{numcompress}\bibliographystyle{model4-names}\biboptions{authoryear}

%% APA style
%\bibliographystyle{model5-names}\biboptions{authoryear}

%% AMA style
%\usepackage{numcompress}\bibliographystyle{model6-num-names}

%% `Elsevier LaTeX' style
\bibliographystyle{elsarticle-num}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\begin{frontmatter}

\title{Proposta de Tema Data Science}


%% Group authors per affiliation:
\author{Arthur Bezerra de Freitas}
\author{Leonardo do Rêgo Espíndola}
\author{Matheus Barbosa Domingues Feliciano}
\address{Universidade Federal de Pernambuco – Centro de Informática
\linebreak Caixa Postal 7.851 – 50.732-970 – Recife, PE – Brasil
\linebreak abf2@cin.ufpe.br, lre@cin.ufpe.br, mbdf@cin.ufpe.br}

\begin{abstract}
    O Sistema Nacional de Informações de Defesa do Consumidor – Sindec é um sistema informatizado que integra processos e procedimentos, relativos ao atendimento aos consumidores nos Procons, visando proporcionar um instrumento de gestão. Este trabalho tem como objetivo estudar os dados obtidos pelo sistema das reclamações dos brasileiros à companhias e extrair informações utilizando as abordagens de data science a fim de entender como esse relacionamento entre cliente e fornecedor se dá. 
\end{abstract}

\end{frontmatter}

\linenumbers

\section{Coleta}
A base de dados escolhida para estudo foi coletada no repositório online dados.gov.br e descreve os dados de reclamações fundamentadas feitas por consumidores ao Procon entre os anos de 2009 e 2016.
A base contém mais de 100 mil reclamações fundamentadas por ano, com informações detalhadas sobre a reclamação, a empresa e informações gerais sobre o consumidor, além de descrever se a reclamação foi atendida ou não, segundo os critérios do Procon. Os dados estão disponíveis em formato CSV separados por arquivos anuais.
\section{Pré-Processamento}
Os dados estão divididos em arquivos separados, sendo cada um com um ano especificado. Todos os arquivos serão compilados em um só, tendo assim os dados de todos os anos disponíveis.
O conjunto de dados contém algumas colunas com dados não relevantes para o nosso estudo, portanto serão removidas em conjunto com as colunas que contém dados repetidos. Serão criadas novas colunas a partir das colunas presentes, como por exemplo período do atendimento a partir das colunas de “data de abertura” e “data de arquivamento”. Serão também analisadas colunas que tenham dados faltantes, para que sejam substituídos por NaN ou mesmo ter a remoção dessas linhas específicas.
\section{Análise exploratória}
A base reflete o histórico das empresas brasileiras em relação ao tratamento e  resolução dos problemas trazidos pelos consumidores. Nosso intuito com esse estudo é entender as correlações  dos dados, suas causas e a influência no resultado da resolução dos problemas e além disso verificar se há casos de discriminação com determinado tipo de consumidores.


Com esse fim, elaboramos algumas hipóteses para tentar entender melhor qual a relação das empresas com os consumidores:

\begin{itemize}
	\item{Faixa etária e Gênero tem influência no número total de reclamações}
	\item{Há mais problemas não resolvidos do que resolvidos}
	\item{Na indústria de cartões de crédito houve uma aumento de resoluções ao longo do período de 2012 até 2016}
	\item{O sexo do consumidor, descrição do problema, período da reclamação são determinantes para deduzir a faixa etária do consumidor}
	\item{É possível inferir a partir do período da reclamação, companhia e descrição do problema se a reclamação foi resolvida ou não}
	\item{Dada a resolução, a indústria e a descrição do problema, determinar qual o sexo do consumidor}
	\item{O sexo do consumidor e faixa etária são determinantes para inferir se a reclamação teve como descrição “Venda Enganosa"}
\end{itemize}

Iremos elaborar visualizações e modelos de regressão e classificação para analisar e comprovar ou refutar as hipóteses propostas acima

\end{document}